<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Cosas-Que-Pasan on Mi Blog</title>
    <link>https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/categories/cosas-que-pasan/</link>
    <description>Recent content in Cosas-Que-Pasan on Mi Blog</description>
    <generator>Hugo -- 0.147.2</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Oct 2011 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/categories/cosas-que-pasan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Los reinos de taifas y los señoritos andaluces</title>
      <link>https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/posts/los-reinos-de-taifas-y-los-se%C3%B1oritos-andaluces/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/posts/los-reinos-de-taifas-y-los-se%C3%B1oritos-andaluces/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hoy, 27 de Octubre de 2011, y a pesar de estar en &amp;ldquo;&lt;em&gt;horario laboral&lt;/em&gt;&amp;rdquo;, -lo que no me preocupa demasiado, porque llevo aquí unas tres horas que, &lt;em&gt;graciosamente&lt;/em&gt; he obsequiado a esta empresa,- voy a retomar un asunto de hace pocos días porque sigo sin entender algunas situaciones bastante surrealistas. Al menos, desde mi punto de vista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde hace ya unos meses mantengo una &amp;ldquo;guerra&amp;rdquo; abierta con el asunto de fumar en el trabajo, tema del que recientemente escribí algo al efecto, pensando, a pesar de lo que allí decía, que se solucionaría el asunto de una vez por todas. Pero no. Me equivoqué.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cuando estás</title>
      <link>https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/posts/cuando-est%C3%A1s/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Aug 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/posts/cuando-est%C3%A1s/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cuando estás.Todo es estupendo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eres el compañero, el amigo, el que apoya, el que oye, el que dice, el que ríe, el que llora, el que aconseja, el que pide consejo, el mejor de todos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El que se preocupa por ti, el que está simplemente.No hay más.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Somos la circunstancia, el momento, el recipiente de artículos varios, sobre todo de mucha basura de sensaciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fuiste el que ayudó a que alguien siguiera o incluso consiguiera y mantuviera un trabajo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Los primeros encuentros..</title>
      <link>https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/posts/los-primeros-encuentros/</link>
      <pubDate>Sat, 21 May 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/posts/los-primeros-encuentros/</guid>
      <description>&lt;p&gt;No se conocen físicamente, han hablado por chat, quizás hasta por teléfono, posiblemente ni hayan visto su respectiva imagen en fotografía..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Quedan y llega el maravilloso día del encuentro..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Primeras reacciones:
-Emm..no te imaginaba así..
(que cada cual opine lo que quiera del saludo.)
-Parecías más joven&amp;hellip;
(qué me vas a contar!!)
-Te creía más alto&amp;hellip;.
(sí, yo también quisiera serlo.)
-Parecías más delgado
(es que los dulces me pierden..)
-Eres idéntico a la foto&amp;hellip;.
(qué habrá querido decir?)
-Oye un ruido,mira hacia detrás, se vuelve y te da con lo que tiene a mano
(el bolso por más señas).
-Que ocurre?
(inquieres sobre qué sucede.)
-Te he pillado! me mirabas el final de la espalda..
(el mojino, vamos.)
-Jamía, me arranco los ojos?.
( recuerda que si hago lo que cierto señor dijo: Si tus ojos te incitan a pecar..arráncatelos!)
-Si tus manos..córtatelas!
-Si tu boca&amp;hellip;cósetela!
-Si tus oídos..córtatelos!
(Al final solo seré algo que hace sus necesidades por el ombligo..)
-Cuando menos te lo esperas, se agarra cierta parte de su vestimenta y se remueve toda ella..
(inquieres: que ocurre?)
-Nada, este sostén que me está matando..
(sí, es que somos de los más fino y femenino.)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Las consultas médicas</title>
      <link>https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/posts/las-consultas-m%C3%A9dicas/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Aug 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/posts/las-consultas-m%C3%A9dicas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hoy, 21 de los corrientes, (el mes no importa), tras unos tres meses.-Mes más, mes menos-,estaba en la consulta del médico especialista.
Uno de la Seguridad Social y que es a donde te deriva tu médico de cabecera.
Ese que parece que solo lleva esa parte de tu anatomía y que para todo lo demás te envía al especialista de turno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El tema da para largo. No por el tiempo transcurrido entre la primera de las expediciones -a la que vas no por estar aburrido sino por tener algún síntoma de patógeno molesto y agresivo-, y la digamos “&lt;em&gt;refinitiva&lt;/em&gt;”, sino por todo lo que lleva aparejado.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dar confianzas</title>
      <link>https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/posts/dar-confianzas/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/posts/dar-confianzas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cuando empezamos una relación de cualquier tipo con alguien y por el medio que sea siempre el orden es el mismo, primero conversaciones sobre cosas más o menos cosas triviales y poco a poco comenzamos a ser la Wikipedia&amp;hellip;..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Largamos y largamos y ahí está el otro como una esponja, absorbe y absorbe sin problemas…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ya el agua le sale, se le derrama.Pero no importa, no sabe nada de ti y tú tienes mucho que contar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un poquito de compás....por favor!!!</title>
      <link>https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/posts/un-poquito-de-comp%C3%A1s....por-favor/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/posts/un-poquito-de-comp%C3%A1s....por-favor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cierto día a un personaje de una serie se le ocurrió usar una frase.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;”Un poquito de compás, por favor”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como todo lo nuevo y original tuvo su éxito hasta que ya se usaba hasta en la sopa y aquello ya sonaba hasta mal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pasó de ser una cosa ocurrente a ser un peñazo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ese poquito, sin embargo, me entran ganas de usarlo demasiadas veces al día. Como, estoy seguro de ello, a la mayoría de nosotros.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
