<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Opinion on Mi Blog</title>
    <link>https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/categories/opinion/</link>
    <description>Recent content in Opinion on Mi Blog</description>
    <generator>Hugo -- 0.147.2</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 08 May 2025 20:55:00 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/categories/opinion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Dioses y mitos de andar por casa</title>
      <link>https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/posts/dioses-y-mitos-de-andar-por-casa/</link>
      <pubDate>Thu, 08 May 2025 20:55:00 +0200</pubDate>
      <guid>https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/posts/dioses-y-mitos-de-andar-por-casa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En el mundo antiguo, aunque no tan antiguo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Total, ¿qué son cuatro mil &amp;ldquo;añillos&amp;rdquo;? Mes más, mes menos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Había dioses a mogollón.&lt;br&gt;
Griegos y después romanos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los tenían para todo de todo:&lt;br&gt;
Mañanas, tardes y noches y, entremedio, desayunos, tentempiés, almuerzos, meriendas y cenas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y además casi para cualquier actividad de la vida cotidiana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ideosos, los griegos; más bien copiones, los romanos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lógicamente, y ya que de deidades se trata, todos eran más altos, más fuertes y más guapos que el resto de la plebe. Los simples mortales.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El buen email: seco, breve y sin respuesta..</title>
      <link>https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/posts/el-buen-email--seco-breve-y-sin-respuesta/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/posts/el-buen-email--seco-breve-y-sin-respuesta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A veces me gustaría establecer un récord en escribir el email más corto jamás escrito y lograr además expresar todo lo que quiero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dada mi habitual tendencia a enrollarme siempre acabo perdiendo la batalla. Y no es que en líneas generales sea cordial y educado, no, eso es solo en casos excepcionales. Ocurre que tengo una tendencia, algo que parece nada adecuado, a dar demasiados detalles cuando, casi nunca por no decir siempre, esos detalles no le importan al otro absolutamente nada.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Los avatares</title>
      <link>https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/posts/los-avatares/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Mar 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/posts/los-avatares/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Aunque a estas alturas creo que casi todo el mundo sabe que es un avatar, voy a dejar mi definición sobre la palabreja en cuestión:
-Un envoltorio vacío al que alguien, digamos, da vida.-&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es lo que yo entiendo al menos..y en base a ello me manifiesto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hace ya tiempo que vengo fijándome en los diferentes tipo de ellos que cada uno usamos en la red.
Tenemos de todo y para todos los gustos.
Hadas, duendes, paisajes, animales, actores, actrices, (para gustos,los colores).
Cada quien usa lo que mejor le parece.
Ni tiene porque representar lo que es en realidad ni a quien no es.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La amistad entre hombre y mujer</title>
      <link>https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/posts/la-amistad-entre-hombre-y-mujer/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/posts/la-amistad-entre-hombre-y-mujer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El tema que hoy quiero tratar, previsiblemente sea ya conocido por muchos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre todo debería serlo por las féminas, pero como se dan casos y a mí, particularmente, me llamó la atención por lo instructivo, voy a plasmarlo y que cada uno haga y decida lo que quiere hacer con la información.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hablaba con una chica y en un momento de nuestra conversación le pregunto así, sin mas:
-Oye, vosotras entendéis la amistad entre hombre y mujer de manera diametralmente opuesta a nosotros, verdad?
-Porqué lo preguntas??
-Porque parece que tenéis muy claro que es la amistad a secas y lo demás.
-Ja,evidentemente. Vosotros no sabéis ser solo amigos en líneas generales.
-&amp;quot;&lt;em&gt;Melosplique&lt;/em&gt;&amp;quot;
-No, me lo vas a explicar tú.
-Ojú!!! Veremos si me puedo explicar.
-Solo habla.
-Supongamos que un hombre y una mujer empiezan a conocerse y nace entre ellos una profunda y verdadera amistad:  grande, enorme, sincera.Total.
-El hombre pasa ese estadio y comienza a enamorarse de su amiga y comienza a ver a la mujer.
-Así se lo dice, aunque no hace falta, y ella le dice:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
