<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Entradas del blog on Mi Blog</title>
    <link>https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/posts/</link>
    <description>Recent content in Entradas del blog on Mi Blog</description>
    <generator>Hugo -- 0.147.2</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 08 May 2025 20:55:00 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Dioses y mitos de andar por casa</title>
      <link>https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/posts/dioses-y-mitos-de-andar-por-casa/</link>
      <pubDate>Thu, 08 May 2025 20:55:00 +0200</pubDate>
      <guid>https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/posts/dioses-y-mitos-de-andar-por-casa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En el mundo antiguo, aunque no tan antiguo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Total, ¿qué son cuatro mil &amp;ldquo;añillos&amp;rdquo;? Mes más, mes menos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Había dioses a mogollón.&lt;br&gt;
Griegos y después romanos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los tenían para todo de todo:&lt;br&gt;
Mañanas, tardes y noches y, entremedio, desayunos, tentempiés, almuerzos, meriendas y cenas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y además casi para cualquier actividad de la vida cotidiana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ideosos, los griegos; más bien copiones, los romanos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lógicamente, y ya que de deidades se trata, todos eran más altos, más fuertes y más guapos que el resto de la plebe. Los simples mortales.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Érase que se era..</title>
      <link>https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/posts/%C3%A9rase-que-se-era/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/posts/%C3%A9rase-que-se-era/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Érase una ciudad donde las señales de tráfico estaban colocadas en lugares estratégicos para homogeneizar y amenizar el paisaje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y así, si era de esas rojas con una línea blanca en el centro-que significa dirección prohibida-,no significaba que no se pudiera coger por allí y mucho menos aún si se moraba cerca y hacerle caso suponía dar una vuelta inútil para llegar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Solo estaba allí porque en algún sitio había que ponerla.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El buen email: seco, breve y sin respuesta..</title>
      <link>https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/posts/el-buen-email--seco-breve-y-sin-respuesta/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/posts/el-buen-email--seco-breve-y-sin-respuesta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A veces me gustaría establecer un récord en escribir el email más corto jamás escrito y lograr además expresar todo lo que quiero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dada mi habitual tendencia a enrollarme siempre acabo perdiendo la batalla. Y no es que en líneas generales sea cordial y educado, no, eso es solo en casos excepcionales. Ocurre que tengo una tendencia, algo que parece nada adecuado, a dar demasiados detalles cuando, casi nunca por no decir siempre, esos detalles no le importan al otro absolutamente nada.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El contexto y el paso del tiempo</title>
      <link>https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/posts/el-contexto-y-el-paso-del-tiempo/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Aug 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/posts/el-contexto-y-el-paso-del-tiempo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nada hay que objetar a que para entender cualquier obra es fundamental conocer el contexto donde se creó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saber cuales fueron las circunstancias personales del autor, el momento, creencias y maneras de pensar de la época resultan imprescindibles para saber porqué aquello se dijo de aquella manera y que puede resumirse en que fue así porque estaba en su tiempo, en su mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuanta más infomación se tiene, mejor se entiende todo lo que nos rodea.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El contenedor de basura</title>
      <link>https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/posts/el-contenedor-de-basura/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Aug 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/posts/el-contenedor-de-basura/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esto está especialmente dedicado y dirigido a todos esos, los que sean, muchos, muchísimos, que practican lo que aquí digo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En un tiempo no tan lejano no sé como nos las apañábamos. La basura que se generaba no la depositábamos en lugar alguno o al menos yo no recuerdo que lo hiciéramos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es cierto que tampoco había los materiales que hoy pululan por doquier y que han sustituido a los que antes se usaban.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La cadena alimentaria empresarial&#34;</title>
      <link>https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/posts/la-cadena-alimentaria-empresarial/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jul 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/posts/la-cadena-alimentaria-empresarial/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Aunque ya es un tópico por todos conocidos, no puedo dejar de pensar en la naturaleza cada vez que intento justificar algunas de las situaciones con las que los humanos de por aquí nos obsequiamos en nuestro día a día.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoy, que tengo ganas, algo de tiempo y un mucho de desencanto voy a exponer aquellos parecidos entre &lt;strong&gt;la pirámide ecológica&lt;/strong&gt; que usamos para catalogar a los seres en Natura y que puede llamarse de muchas maneras: ecológica, natural,alimentaria y la que en nuestras relaciones laborales tenemos, llámese esta como quiera que la queramos llamar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tierra soñada....</title>
      <link>https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/posts/granada-tierra-so%C3%B1ada/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/posts/granada-tierra-so%C3%B1ada/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Decían los antiguos: Grulla!!,a tu tierra,aunque sea con una pata…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mucho y variopinto se ha hablado sobre la tierra soñada por unos, añorada por otros e idealizada, según mi credo, por los más.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Decir que no es una ciudad bonita en general, con rincones especiales, con plazuelas que se dejan encontrar, con sitios que quieren que lo descubras, en suma con todo aquello que te invita a deambularla y conocerla sería faltar a la verdad. Otra cosa son sus “hijos”.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La piscina...</title>
      <link>https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/posts/la-piscina/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jul 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/posts/la-piscina/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cuando hablas con alguien parece ser que mola bastante eso de que cuando te pregunten al respecto contestes aquello de: sí, tiene piscina, claro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mi casa está en una pequeña urbanización, coqueta, tranquila, ideal, a dos pasos de la autovía, a uno del Carrefour, a uno y cuarto de Mercadona y a varios más del Corte Inglés. Algo a trasmano de según qué, pero bien comunicada por transporte público en general.
Lindan con el edificio donde vivo otros dos bloques más, uno a la izquierda y otro a la derecha.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cuando estás</title>
      <link>https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/posts/cuando-est%C3%A1s/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Aug 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/posts/cuando-est%C3%A1s/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cuando estás.Todo es estupendo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eres el compañero, el amigo, el que apoya, el que oye, el que dice, el que ríe, el que llora, el que aconseja, el que pide consejo, el mejor de todos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El que se preocupa por ti, el que está simplemente.No hay más.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Somos la circunstancia, el momento, el recipiente de artículos varios, sobre todo de mucha basura de sensaciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fuiste el que ayudó a que alguien siguiera o incluso consiguiera y mantuviera un trabajo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ella te quiere. Cómo?</title>
      <link>https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/posts/ella-te-quiere.c%C3%B3mo/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Aug 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/posts/ella-te-quiere.c%C3%B3mo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ayer leía un blog sobre el tema de quererte como amigo.
Te ríes seguro porque todos nos hemos visto retratados en él alguna que otra vez.
Es verdad que en muchas de sus acertadas y humorísticas afirmaciones coincido plenamente, pero hay algunos matices.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo primero que me llama la atención en ese tipo de relación es que en líneas generales es así.
La mujer tiene una facultad de la que los hombre carecemos: son perfectamente capaces de entender la amistad cono tal, sin más condiciones ni circunstancias.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El Romanticismo</title>
      <link>https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/posts/el-romanticismo/</link>
      <pubDate>Thu, 06 May 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/posts/el-romanticismo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hace un par de días leía un libro, ya conocido, y desde entonces me ronda por la cabeza una frase de esas que resumen toda una corriente literaria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El bello romanticismo, que nos dejó uno de sus máximos exponentes, Becquer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rezaba como algo así en su final:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Yo te quiero y nada espero, fíjate si te querré…&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ojú! este quiere y no espera nada, pero un toquecillo de atención da, no nos creamos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dar confianzas</title>
      <link>https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/posts/dar-confianzas/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/posts/dar-confianzas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cuando empezamos una relación de cualquier tipo con alguien y por el medio que sea siempre el orden es el mismo, primero conversaciones sobre cosas más o menos cosas triviales y poco a poco comenzamos a ser la Wikipedia&amp;hellip;..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Largamos y largamos y ahí está el otro como una esponja, absorbe y absorbe sin problemas…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ya el agua le sale, se le derrama.Pero no importa, no sabe nada de ti y tú tienes mucho que contar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un poquito de compás....por favor!!!</title>
      <link>https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/posts/un-poquito-de-comp%C3%A1s....por-favor/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/posts/un-poquito-de-comp%C3%A1s....por-favor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cierto día a un personaje de una serie se le ocurrió usar una frase.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;”Un poquito de compás, por favor”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como todo lo nuevo y original tuvo su éxito hasta que ya se usaba hasta en la sopa y aquello ya sonaba hasta mal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pasó de ser una cosa ocurrente a ser un peñazo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ese poquito, sin embargo, me entran ganas de usarlo demasiadas veces al día. Como, estoy seguro de ello, a la mayoría de nosotros.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Er Rodriguez</title>
      <link>https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/posts/er-rodriguez/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Mar 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/posts/er-rodriguez/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rodriguez&lt;/strong&gt;: Dícese del individuo al que la parienta ha dejado solito como dueño y señor del hogar conyugal por ausencia de ella misma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vacaciones, visitas a mamá, a su tia, prima, y demás motivos.Y al que antes de salir le ha repetido hasta la saciedad:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Llamame si necesitas algo, come bien, descansa, no trabajes demasiado, te echaré de menos, en el &amp;ldquo;&lt;em&gt;federico&lt;/em&gt;&amp;rdquo; ( frigorífico ) tienes de todo y solo serán, ¿¿15 días??.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Los Sherifs y Marshalls de la ciudad.</title>
      <link>https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/posts/los-sherifs-y-marshalls-de-la-ciudad/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Mar 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/posts/los-sherifs-y-marshalls-de-la-ciudad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;miércoles, 3 de febrero del 2010 a las 14:33&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque en estos momentos las circunstancias laborales de la mayoría de los que habitamos este país no son las mejores y sí casi que las peores de los últimos tiempos, desde hace ya bastante, el intentar buscar un curro en puestos dependientes de la Administración, esto es, funcionarios en su más amplio sentido, se ha convertido en una meta para muchísima gente.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Los avatares</title>
      <link>https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/posts/los-avatares/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Mar 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/posts/los-avatares/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Aunque a estas alturas creo que casi todo el mundo sabe que es un avatar, voy a dejar mi definición sobre la palabreja en cuestión:
-Un envoltorio vacío al que alguien, digamos, da vida.-&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es lo que yo entiendo al menos..y en base a ello me manifiesto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hace ya tiempo que vengo fijándome en los diferentes tipo de ellos que cada uno usamos en la red.
Tenemos de todo y para todos los gustos.
Hadas, duendes, paisajes, animales, actores, actrices, (para gustos,los colores).
Cada quien usa lo que mejor le parece.
Ni tiene porque representar lo que es en realidad ni a quien no es.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La amistad entre hombre y mujer</title>
      <link>https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/posts/la-amistad-entre-hombre-y-mujer/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/posts/la-amistad-entre-hombre-y-mujer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El tema que hoy quiero tratar, previsiblemente sea ya conocido por muchos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre todo debería serlo por las féminas, pero como se dan casos y a mí, particularmente, me llamó la atención por lo instructivo, voy a plasmarlo y que cada uno haga y decida lo que quiere hacer con la información.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hablaba con una chica y en un momento de nuestra conversación le pregunto así, sin mas:
-Oye, vosotras entendéis la amistad entre hombre y mujer de manera diametralmente opuesta a nosotros, verdad?
-Porqué lo preguntas??
-Porque parece que tenéis muy claro que es la amistad a secas y lo demás.
-Ja,evidentemente. Vosotros no sabéis ser solo amigos en líneas generales.
-&amp;quot;&lt;em&gt;Melosplique&lt;/em&gt;&amp;quot;
-No, me lo vas a explicar tú.
-Ojú!!! Veremos si me puedo explicar.
-Solo habla.
-Supongamos que un hombre y una mujer empiezan a conocerse y nace entre ellos una profunda y verdadera amistad:  grande, enorme, sincera.Total.
-El hombre pasa ese estadio y comienza a enamorarse de su amiga y comienza a ver a la mujer.
-Así se lo dice, aunque no hace falta, y ella le dice:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La Cesta de......Navidad</title>
      <link>https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/posts/la-cesta-de-navidad/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/posts/la-cesta-de-navidad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Por fin llega, ya se acerca,ya falta poco, viene&amp;hellip;..la Navidad!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Llevas poco tiempo en la Empresa y la esperas con ansia&amp;hellip;
Esperas múltiples viandas (jamoncito, cañitas de lomo, turrones y artículos selectos ) y licores varios ( &lt;em&gt;Riberitas&lt;/em&gt;, whisky de malta&amp;hellip;y alguna bebida dulce pa la parienta)&amp;hellip;
La Empresa es importante, es una multinacional con solera y debe ser una gran Cesta la que den a sus empleados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tu cuñadísimo, el Pepe, trabaja en Neumaticos Marilulu,donde son cuatro en total contando a Marilulu..,y no veas la cesta que le dan&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La familia y uno más.</title>
      <link>https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/posts/la-familia-y-uno-m%C3%A1s/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2009 19:38:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jolly-dragon-3d4862.netlify.app/posts/la-familia-y-uno-m%C3%A1s/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Me pregunto porqué cuando te unes a una persona siempre te unes a ella y a todos sus colaterales&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Qué es tu contraria???, pues nada no te preocupes te llevas en el lote a sus queridos padres, hermanos, primos y demas especies&amp;hellip;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estos añadidos culturales, que lo son por puro accidente, te provocan las mas de las veces: sofocones, malos ratos, enfados&amp;hellip;&amp;hellip;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vale, de acuerdo, tambien alguna alegría&amp;hellip;pocas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No puedes olvidar que son SU familia&amp;hellip;la tuya no&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
