<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Mi Blog</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on Mi Blog</description>
    <generator>Hugo -- 0.147.2</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Apr 2010 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Dar confianzas</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/dar-confianzas/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/dar-confianzas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cuando empezamos una relación de cualquier tipo con alguien y por el medio que sea siempre el orden es el mismo, primero conversaciones sobre cosas más o menos cosas triviales y poco a poco comenzamos a ser la Wikipedia&amp;hellip;..&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Largamos y largamos y ahí está el otro como una esponja, absorbe y absorbe sin problemas…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ya el agua le sale, se le derrama.Pero no importa, no sabe nada de ti y tú tienes mucho que contar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Un poquito de compás....por favor!!!</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/un-poquito-de-comp%C3%A1s....por-favor/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/un-poquito-de-comp%C3%A1s....por-favor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cierto día a un personaje de una serie se le ocurrió usar una frase.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;”Un poquito de compás, por favor”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como todo lo nuevo y original tuvo su éxito hasta que ya se usaba hasta en la sopa y aquello ya sonaba hasta mal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pasó de ser una cosa ocurrente a ser un peñazo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ese poquito, sin embargo, me entran ganas de usarlo demasiadas veces al día. Como, estoy seguro de ello, a la mayoría de nosotros.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Er Rodriguez</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/er-rodriguez/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Mar 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/er-rodriguez/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Rodriguez: Dícese del individuo al que la parienta ha dejado solito como dueño y señor del hogar conyugal por ausencia de ella misma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vacaciones, visitas a mamá, a su tia, prima, y demás motivos.Y al que antes de salir le ha repetido hasta la saciedad:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Llamame si necesitas algo, come bien, descansa, no trabajes demasiado, te echaré de menos, en el &amp;ldquo;federico&amp;rdquo; ( frigorífico ) tienes de todo y solo serán, ¿¿15 días??.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Los Sherifs y Marshalls de la ciudad.</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/los-sherifs-y-marshalls-de-la-ciudad/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Mar 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/los-sherifs-y-marshalls-de-la-ciudad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;miércoles, 3 de febrero del 2010 a las 14:33&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque en estos momentos las circunstancias laborales de la mayoría de los que habitamos este país no son las mejores y sí casi que las peores de los últimos tiempos, desde hace ya bastante, el intentar buscar un curro en puestos dependientes de la Administración, esto es, funcionarios en su más amplio sentido, se ha convertido en una meta para muchísima gente.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
